班公務員吃相好難睇

成個page都要求加人工

懶清高 比你做到公務員咪又係同佢地一樣

建議
做下樣咋...
公務真係厚面皮到

個個打工仔都望加人工啦

仲要薪酬計算係滯後一年

你要求你老細加人工又食相難睇？

華員會d人藍到黑

有班公務員話華員會退休公務員
行舊制有長糧
所以先推凍薪
魚蛋論啊?

你會唔會要求老細減人工呀？

其實滯後一年有咩影響？

你番工記住唔好收人工

2020人工加幅 係睇2019年市道

公會幫會員爭取唔好加人工， 要有幾腦殘先做得出？

而家華員會以政治立場要求凍薪
人定要求返按機制調整
就俾人包裝到反對凍薪
樓主同林鄭有咩分別

其實公務員好偉大
唔驚少左錢洗
只係驚會影響其他人都減人工
哭撚左

當堆公墓猿走返出私人市場
味令私人市場更低人工

有咩問題
攞政府錢去撐抗爭撐本土文化
我都想呀

樓主葡萄咋嘛
有得R樓主咪一樣扮乜

如果我而家間公司, 都可以有得爭取, 我都會爭取加人工
幫你打工之嗎, 真係共渡時艱咩, 理得你賺多賺少, 我人工多左緊要D

橙 諗住分化比人喪屌

實質人工領先市場兩三年
作為全港最大顧主，所以要帶頭支持同事既努力

除左有班高級公務猿渣住敏感資料之外中低層公務猿出私營市場做看更都嚴你廢啦

公墓猿肯10000做看更
啲人咪壓到9000

唔使比佢做到，打私人工都求加人工啦
再講個page聚晒成班公務員咁梗係集中講加人工既野，樓主入教堂屌入邊班人信耶穌，on9

樓主呢d純開引戰post 又自推但完全唔會參與討論，打邊個工姐

收開幾皮做廢人 肯收15000做看更咩
拎綜援啦

純推不回

明架喇

公務員有point 升、就算涷薪一樣有人工加
係頂薪個班老屎忽冇得加

你個廢柴出post真難睇。

你人工唔係跟今年業績加 係跟舊年業績加
仲要再拖多你幾個月 冇花紅又冇雙糧
你覺得有冇問題?

公務員上年有咩業績？
咪就係差到扑街、仲諗住加？

有反映係人之常情

你可以話佢地貪心

輸打嬴要
好市你就覺得有問題
依家市差 你咪又跟上年個市冇咁差個時咁加你又唔講?
識講" 加緊上年個份咋"
加埋政府工你正正常常仲唔驚俾人炒, 中年失業

利申: 無料入唔到政府

你講緊班問責官員呀? 佢地唔係公務員喎

公務員唔加私人市場更加大條道理唔加
（雖然會加埋黑警

吃相 好似係大陸字

係咪得公務員要求加人工先難睇

應該自發減人工先岩

入政府要有乜料？10個9個都毅進仔
依期毅進仔好撚威？

政府用一間公司咁睇喇、一間公司業積差仲諗住加人工？
仲有本生升point 個d己經有得加喇

不嬲都係

有料先唔入政府
得罪講句，識親嘅公務員都戇戇鳩鳩咁

呢度一向D reply都係話人無料考唔到入去眼紅

無花紅無雙糧但有得跳point
而且私企都無gurantee 一定有雙糧花紅
係出面撈得掂都唔會入政府，身邊大撚把就係又唔想大壓力，又想穩隱定定就入晒政府

得罪講句 政府跳point都係跟員工年資比返相對應嘅人工
以我所知 都有唔少公司同機構都係參考左MPS去計算員工薪酬
同埋私人公司有冇雙糧花紅 都係睇合約點寫
有d人係約滿酬金 有d人係保證13個月糧 有d人係花紅形式出
你入職嘅時候都應該知你地用咩形式拎到哩舊錢
點解去到公務員有point跳大家就牙痛咁聲?

真心講一句 唔好睇到私人市場真係咁好
出面好做嘅話就唔會每年都有咁多人報名考公務員啦

唔會

關於沈教授20點之我見

樓主比人屌到開花都唔敢回應
廢到

緊係要加人工
派曬政府啲錢就派少啲俾大劣

屌你有邊間公司係預測明年？搭時光機去未來睇啊？

首先係你自己指出政府工無雙糧無花紅
咁係你入職做政府工果陣都知呢樣野係咪？
咁政府工係咪有point 跳先？
私企簽約果陣會講，但你係咪肯定全部私人公司都會gurantee 會出雙糧花紅，有d 出雙糧當花紅，仲要都係話唔一定有，但好多時有，玩法有好多
無講過私人市場好，只係講出面撈得掂既都唔會入政府

吃相難睇=支那網絡語

睇連登班魚蛋論就解釋到點解依家fg咁低人工

加，仇政府工屌，公務員笑
凍，公務員屌，仇政府工屌
減，公務員屌，仇政府工笑

樓主=弱智

咁而家擺明就係笑鳩班公務員乞衣

又要屌政府又要乞食

唔俾人食金拱門 但轉頭自己走去政府打工

妒忌公務員有point跳咪出聲囉
上連登講完魚蛋論之後 公務員都係照跳point 撈得幾唔掂日日返工hea都好 我地都係拎緊比出面人工高一段距離嘅人工
之後望住每年一車車FG同so call係出面撈唔掂嘅人考公務員

唔夠人拗就係度話人妒忌有point 跳，屌，笑撚左我純粹以點論點姐

會唔會係你睇得公務員太低?
你自己話撈得唔掂先入政府
事實上幾多fg大學生仆住去考ACO/CA 私人市場一個fg文職都係10-15K起薪 哩個數幾多年冇變過?
唔好講咩你唔係專科 當然搵得唔多/你唔識搵哩d廢話
唔係個個大學生都係專科係神科 你叫個19文科學生出黎可以搵得咩工?
做sales又比人話係狗 做保險做地產又賤過地底泥
估計fg出黎應該搵返50K先叫正常 連登仔思維真係好笑
我冇嘅野人地唔可以有 你一定要嘔返出黎先叫正確 唔好咁小家啦

同埋有d私人公司真係寫明約滿酬金係幾多 / 保證13個月糧係份約到
花紅嘅野都係睇業績架啦
你自己搵唔到哩d寫到明嘅工 又可以話人唔一定有
龍門你自己搬黎搬去自己玩就算啦 唔好擺上枱比人笑OK 好柒呀

用下個西腦公務員都咁既話私人工遲啲收硬皮 笑乜9人

正常邊個打工既唔想加人工
邊個老板唔想賺錢

不過作為公僕既一份子
我好同意來年應該要凍薪
但係華員會提出的三年凍薪我就有D保留

始終3年唔係一個短時間
20萬公僕如果都持續無增長三年,
對私人市場都唔係好事

華員會班友都係現職公務員，點解會有人主動建議減自己人工咁蠢？ 話佢背後無人指使我先唔信

吃你老母臭閪相

咪一直講緊撈得掂唔會揀政府工囉大佬
既然都係工，點解唔講得專科？
自己畫晒線唔好講呢樣唔好講果樣
Sales 又有咩問題？保險又點？話係狗你自己講架咋
你賺到錢果陣可以笑鳩人賺得少添
你都識講有d 私人公司，咩叫有d 呀？代表晒所有公司架喇原來撚唔知有d 有寫明咩，有d 呀嘛
你係咪睇過晒全香港私人公司合約點寫呀？
有d 細公司得口頭承諾你又知唔知呀？公務員

兩年會唔會好啲

原來有打工仔會跪求老闆凍薪減人工咁撚on9

唔係有個新公務員會嗎？佢地有無發聲？

屌，大學畢業🎓做commercial lab 死挫爛挫人工都係咁低。

不得不向政府工低頭。

一級實驗室技術員 (Laboratory Technician I)
總薪級表 第22至28點
($44,555 - $58,635)

↑
二級實驗室技術員 (Laboratory Technician II)
總薪級表 第8至21點
($21,340 - $42,545)

咁既人工係commercial lab M grade 啦

佢哋話跟機制

其實咩叫吃相?

有d人打政府工會有份優越感

唔覺有咩問題
私人公司出緊雙糧+花紅時
公務員得個望字

Fg 考入Officer 的確威威豬既

明明係工會，係幫雇員，發生咩事呢班工會

到時同大陸同薪同酬

驚比人踢爆個機制係亂加人工

吃吃吃... 支那人死返支那啦 你老母臭閪

同政府講仁義道德係浪費時間, 慳埋d 錢比你用黎媚共, 不如用黎出糧好過啦

擺明背後有人主使啦

私人工一般留言 :

好景時一次加幾K甚至升職加10K以上 : 唔出聲
雙糧/15/18個月糧時 : 唔出聲
唔加人工 : 開始埋怨點解政府要加
凍薪/無工返 : 屌爆政府點解加
比人炒 : 公務員屌你老母
所以根本唔需要理打私人工個班。根本香港人都係自私。
經濟好左十幾年。年年有花紅雙糧個時有加薪 唔講 。
經濟差個年就講到公務員點好， 要公務員共渡危機？

我返私人工既 成日同老闆要求減人工 知佢呢段時間run間公司都run得辛苦架嘛

我咁樣夠好睇未

又要引戰又廢

其實唔關係咪公務員
正常你返工經濟差個陣係咪會主動同老細講不如你減我人工啦
你都唔會啦

樓主係話打工仔要求老闆加人工係on9 同肉酸

無花紅無雙糧你做之前已經知，嘈乜?

point 1笑撚死
私人市場員工表示唔使你操心喇，顧掂自己先啦

真靠港共搵食仲講到自己好高尚咁

所以未個個狗衝優越感

Ao坐喺度做廢jer 你訓撚醒未呀

唔你呢行，唔熟
但肯定私人市場生態，如果無得升職
一份$2萬人工既工，做幾多年都唔會加到你去4萬人工
仲未計公務員年年加
當出面同政府一樣起薪，做二級呢份工
係街做十年可能會加到搵三萬幾
政府point連加薪，可能已經加到搵5萬幾六萬
呢個係講緊唔升職既情況

撚有雙糧+花紅
年尾花紅得個一個月
計撚埋都唔夠公墓員加得多

公墓員長期overpaid 啦
近呢十年gdp年年升，私人市場幾時出得多錢過政策？

部分公司花紅唔只一個月 或者可加可減 但政府一定無b仔

樓豬真係柒得好肉酸

啲人成日話政府工無bonus,呢個位真係要掃一掃盲
出面bonus好撚多，3個月，6個月個啲工，大部分都係要跑數，而且跑數工老底通常低
圍起先可能同政府差唔多
但人地要跑數，跑唔到，市差就無，就搵勁少，等仆街

係私人市場做非跑數職位，份人工係會好過跑數職位，但份bonus一定係少，計撚埋都未必追得到政府，或者當係一撚樣啦（前提係表現好，有得升，年年做同一個grade老細唔升你根本只可以加到公務員加薪%，唔會有跳point條數）

然而公務員根本唔做跑數，無業績呢樣野，咁要求乜野bonus? 而現實係個薪酬水平已經貼近，甚至超越街外既人工+bonus舊錢，搵一樣，又唔使受經濟好壞影響收入既壓力，憑咩覺得自己搵少/待遇差過私人市場？
我唔撚討論到底係政府overpaid定私人市場underpaid
但年年咁多人狗衝想入政府都反映政府工待遇係好過街啦

都on9 返工唔係為份糧為咩？
平時返10放6 已經好辛苦
加少少合理啦

所以應該跟返貼市 減人工啦仆街

正常打工仔都係要求加人工
唔會理經濟環境 做乜要幫老細考慮埋

你真係好天真

失禮哂公務員全部都係坐喺到幫林鄭港共奶春袋既廢jer 早排公務員wfh對我係零影響

唔撚好話咩唔食美心元氣 直頭幫港共打工 笑撚死人

有咩好比較？鬥？
兩條路任你行，鍾意咪考公務員 / 出返私人公司做囉

其實政府計數就已經包左以下既野
外面既B仔+外面既雙糧+自己既跳POINT
所以圍曬起 外面人工同政府人工大約係相同

跑唔跑數係工作性質 有D跑數可以去到十萬一個月
有D跑完都得2萬 入職就已經接受左依樣野

如果你覺得所有工都要跑數先值果個價, 咁大把工唔係 而你既CONCEPT都唔岩

而且 依家無政府工覺得自己搵得少 待遇差過私人市場
問題係今年+既 係上年既野
番番去最頂, 所有野加曬大約等同私人工依個基本原則
咁政府工今年追番私人工既水平有咩問題?

最後, 咁多人狗沖政府 其實唔係睇中佢人工高, 係睇中佢穩定 有固定DUTY LIST, 你講私人工要OT, 政府OT既人大有人在 要炒人一樣可以炒到 政府工面對市民壓力大到你想像唔到 你見過一個40歲既人囉唔到生果金 就黎屌你政府未? 唔係屌一次 要你書面回覆 屌足你10次 , 你見過有人份錢少左0.01 就屌人老母未?

政府工唔係狗 唔係秘書 一樣有佢難處

真心想知香港打工仔邊個想減人工，仲要真係開心?
乜都屌公務員先 ON99

你成舊廢物咁 緊係對你無影響
放係街邊都無人理啦
對你無影響又點 對好多人有影響呀MA 果期D人屌曬鬼啦
大把政府人自願番工做野啦 唔係既話咁快清得曬D野?

好多工都背後都係中共野黎, 你以為自己唔係幫中共打工?
其實你都係含緊人地撚咋 其他野唔講, 你住邊? 樓係咩公司起?

點解你唔講係私人市場underpaid?

正正係政府份糧=guarantee有bonus，所以我認為係overpaid既，永遠出市道好既人工，出面仆緊街都可以照出
不過咁樣咪正正反映政府工係鐵飯碗
只能講撈政府唔會發大達，但份糧普遍一定好過街外
係出面做，唔係做得叻都唔會好過係政府做

又黎魚旦呀?
你地政府工出糧 唔撚得, 你地係OVERPAID既
點解? 因為我地UNDERPAID囉
咁點解你地唔爭取呀?
我地唔洗爭取 淨係要政府工扣錢就岩啦 大家好仆街咁過就岩啦

魚蛋論嘛😉

唔係照出
照原則 出面=政府既時候
上年私人20 政府19
今年私人19 政府睇上年係-1 所以去番20
下年私人??? 政府睇上年19 可以去番19 / HOLD 20

只係一年後發生, 唔係保証出既 你睇落去似係保証姐

私人公司唔想加人工 食空氣過活可以過日子 ???

所以香港人仲抗乜爭 連加幾百蚊人工都唔撚得 睇公務員仆街最開心
好囉 公務員唔好加 留番啲錢送中啦

做audit 個fd 早幾年出bonus 係出6個月人工 講緊成20萬bouns

傻啦 連登仔只會話你冇料
或者我唔熟你哩行我唔評論

好心唔好用萬幾兩萬蚊 私人工 去比較

搵啲中層專業人士比較先係

我記低今日連孩講乜先

公務員加薪多年來都係跟隨固有機制

即係私人市場上年數據決定今年加減百分點

而家連孩話唔應該按機制做事

話凍親減親隨時都得仲唔可以反對

難怪立法會選個內務主席都可以亂黎啦

戇撚鳩交足稅 我享用過乜撚服務 我屌你老母成日都果啲人果啲人即係邊個 我淨係知大部份人都覺得小左人返工 快左方便左 仲有呢？我知公司老闆 運輸署攞牌 屌鬼呀麻 含撚啦關大眾撚事咩 屌講起就嬲保就業 保你老母 比錢老闆 打工既呢 ？？

重有外資公司含乜撚呀 住邊又關咩事 肯定唔係大陸地產商

重撐 撐得好撚樣衰呀 你地跟本唔洗咩自由 集會自由？新聞自由？集會自由？ 不 你地只係需要 搵錢自由 洗錢自由 返工自由

又黎
睇返我上面留言
私人市場做同一個職位按年只加通脹幅度（實質工資無提升）
但政府除左加通脹，仲有跳point
做同一份工做十年後，私人市場個個人仍然係改變社會地位，但係政府做就可以提升實質收入

overpaid underpaid係相對，你永遠問點樣唔向上望，話低人工個份工就係underpaid,話人overpaid就魚蛋論係無意思
反而你應該諗下每份工個工種技術水平要求，對社會付出，同佢實際收入，得到既社會地位係咪相稱，先比較合理

作個例子，作得誇張少少
假設aco，相對私人市場即係普通文員啦
當一畢業做aco，搵到三萬
但如果係私人市場做，得萬五
做一樣既野，係政府做個文員就可能買得起樓
但係私人市場做，每月交完租等等必要開支都無錢剩
你覺得做文員值3萬定值萬五？
我會覺得萬五有少少underpaid, 但一畢業做文員有3萬係overpaid,唔知你點睇喇
（補充返現實中aco起薪15k, 跳point可跳到31k,但連同每年加薪，今日入職，十年後point 15就唔止31k)

再講另一個例子：
係醫管局做一個醫生，搵7-12萬
做到顧問生搵廿零萬一個月
但私家醫生，開診所閒閒地都廿幾三十萬一個月
做醫院做到咁高級，有料去中環開診所，月薪隨時過百萬
咁呢個情況，到底係公家醫生underpaid家私家醫生overpaid?

又出post分化公務員

大佬， audit算係搵錢行業喇,點比呀
15k
20k
30k
40k
50k

班話事人係現職

巴打中肯
而且私人市場underpaid都唔代表政府工無overpaid
岩岩都講左份工收份恰唔恰當我認為係睇收入同貢獻合唔合乎比例

同一份工，十年前大家都坐係入息中位數個位
十年後私人市場一蚊都無加過就=underpaid
十年後keep住係中位數就係正常
但政府同一個職位十年後已經超越中位數，咁就為之overpaid

公墓園係賤格

ACO一入政府都係15k
依家私人公司文員唔加人工 做幾多年都係15K就係正常，ACO一年加幾百蚊人工就係overpaid？
十年後計埋通漲拎30幾k都唔得？

如果呢個世界個個打工仔好似你咁啲老闆應該好開心
幫老闆諗埋自己值幾錢人工會唔會overpaid
你老闆賺到錢有無諗過你係唔係underpaid?

十年後計埋加通脹40k都黎啦
正常街外打工仔搵40k已經升職轉工左幾輪啦
大佬你十年做一樣既野無增值過憑咩加咁多俾你呀

而且加幾百蚊你又呃我喇
18年 point3 $14780
19年point4 $16565
加左$1785，加幾百？
加12%呀
私人工就真係加幾百喇

咁當然係HA underpaid啦
醫療人員出private只會更高人工
你比較下同一個學歷程度
其他政府工都遠遠比高人工,易&快升職過醫護啊

政府工有幾多份係出面高過入面啊

正常私人工應該加到去2019 point3比你都偷笑
$15560，加5.2%俾你
跳point一下都6%先係政府工拋離私人工既問題
長遠計政府工底薪拋離私人工

香港人奴性咁重 其實好適合係現今香港生存
私人市場老細唔加人工你唔屌
屌番政府轉頭

你奴性真係好重 好適合好一世私人市場打工仔
我諗你老闆一年加你100人工你都應該好感恩

政府工底薪拋離私人工
你唔屌私人工底薪低
言下之意係咪15k係現今香港生活你覺得已經好夠？

公務員根本係狗係公廁
怕比人針埋先扮下黃

ACO MAX PT先3皮喎
講緊十年後
私人市場10年都無一個double
應該諗吓自己係咪入錯行

依家講緊做同一份工呀
係私人市場搵到double，但已經升左做manager啦，仲係咪仲係度影印，幫老闆執頭執尾呀
要比較就要拎無職升既scenario黎比較先公平

Aco 的確overpriced咗
跳point個range 太闊
建議變成非公務員制fixed salary
本意係比中學畢業嘅人做
點知而家越來越多普通大學普通科畢業去apply

邊有得咁計
本身跳pt原意就係比你知道將來份糧會係幾多
真係預你做成世同一個位/職系
私人工加薪係包升級跳槽業績好呢啲因素
根本都唔同玩法 邊有得咁比呀

唔同出面個市比 個政府咁撚廢 班公務員點解唔可以要求加薪 D錢落自己袋好過俾港共亂用

上次約時間去交申請漏左野
諗住難得平日放假嗱嗱聲搞埋
就立即搭車搵朋友簽埋印埋再交

網頁同職員都話可以walk in
如果嗰個timeslot冇人/有人冇黎就可以幫我整
屌佢老味 去撚到我都好好語氣話冇預約 係想補交資料既 今朝黎過
門口叫人拎飛條友 擺晒款話 冇預約冇架喎
之後我都有禮貌同佢講返 我見有時間點點點
佢先話 我酌情比你啦 下次一定要book架
當時係好得閒 啲staff都冇野做

dllm你網頁都寫明可以walk in 架
仲要朝早幫我處理個同事都話 如果book唔到你黎排啦

睇到話aco個point已可收皮，而且aco之下ca 先係出面clerk位